%@metapost:403dm05.mp
\par\compo{1}{403dm05}{1}{{\em La figure ci-contre n'est pas en vraie
grandeur.\\Les longueurs sont données en centimètre.}\\$VERT$ est un
rectangle. Les droites $(AB)$ et $(ET)$ sont parallèles. Les points $I$
et $J$ sont les milieux respectifs des segments $[ER]$ et $[TR]$.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la longueur $VB$.
\item Calcule l'aire de la surface hachurée.
\end{myenumerate}
}